稱催淚煙沒有錄得空氣異常 陳肇始：縱火日子懸浮粒子高正常兩倍

警方在全港多區施放催淚彈放題，不少市民大受影響。食物及衞生局局長陳肇始稱，催淚煙主要為粒狀物質，由於較空氣重，施放後會向下沉降，強調其殘留物沉降後一般會附在地面或物件表面，不會長期懸浮於空氣中及擴散範圍有限。不過，她反指，環境保護署的分析發現，有個別日子因為有人縱火，令附近監測站錄得的懸浮粒子濃度，有數小時上升至高於當天正常水平兩倍，反指縱火活動對附近地區的空氣質素造成影響。

民主黨立法會議員胡志偉以書面質詢催淚彈殘留物對健康的影響，陳肇始稱，環境保護署曾分析今年6月至今，曾施放催淚煙地區附近空氣監測站所錄得的粒子數據，沒有發現在曾施放催淚煙地區附近的監測站錄得的粒子水平出現異常情況，顯示催淚煙未使到整個地區的懸浮粒子濃度明顯增加。但她稱，有個別日子因有縱火情況，令附近監測站錄得懸浮粒子濃度有數小時上升至高於當天正常水平兩倍，顯示縱火活動會對附近地區的空氣質素造成影響。
警方圍攻理工大學該段時間也施放多枚催淚彈，周邊多間學校、香港科學館及香港歷史博物館也受影響。陳肇始稱，兩所博物館在上月17日至26日休館，而康文署與機電署已協調，早前已於科學館和歷史博物館採取相應措施，包括預先關閉冷氣機鮮風閘，以減少館外情況影響館內的空氣質素。而康文署在休館時有清潔場地、安排機電署清洗或更換冷氣系統隔濾網，確保館內環境狀況適合公眾參觀，兩館現已重新開放。

陳肇始又稱，清潔催淚煙殘留物時，應盡量使用一次性清潔物品，並戴上適當的個人防護裝備，例如口罩、橡膠手套、膠圍裙等。受污染的表面一般可使用肥皂水浸濕的布抹，不應使用熱水以免令殘留物蒸發及避免重新揚起殘留微粒，也不應使用高壓水槍、掃把及電風扇。在清潔完成後，應把一次性清潔物品妥善包妥後才棄置。
她強調，食環署已向屬下員工和潔淨服務承辦商發出工作指引，而房屋署在參考衞生防護中心資訊後，亦已向潔淨服務承辦商發出工作指引，包括清理化學物品殘留物需注意的事項。

狗官
縱火日子警犬係咁射cs

佢係咪人？

中國催淚彈高溫燒著嘢，所以催淚彈縱火係唔錯。

又係度用語言藝術呃弱智藍絲有翻咁上下智力都知係鳩噏

都話係屌鳩你啲催淚彈有毒
又偷換概念講懸浮粒子 燒衣紙同寶福山夠懸浮粒子高啦

縱火日子會唔出tg架咩？

恥

屌明明兩樣野都係同日發生
佢生活平衡世界？

屈字堆

用返外面語言，big brain

因為中國TG會縱火

呢班狗官係人前淨係識跟稿讀 都係西環份稿
而家係差查出佢對人體有長遠影響
如果唔係佢一直都係繼續講大話

on9，你點分到d PM2.5係tg定火警

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

唔係

知唔知點解呢局長???
因為有火既日子 POPO就會放比平日多兩倍數量既TG 所以呢 結果就係咁啦

不必理會官慌啦！

因為空氣監測站度唔到 所以唔存在污染

重話係學者博士？屌你老味去仆街啦

突破盲腸

2018年支那空氣污染D PM2.5呢

下次會倒返轉講放tg可抵消縱火釋出嘅污染物

叫佢查野就冇資料
然後自己拋個垃圾結論出黎就唔洗supporting

港共就係噤on 9

同一日，點解可以分開結論

當年全民大煉鋼錢學森向黨跪
今日輪到陳肇始向毅進仔跪

呢隻賤種一定要清算
大大力個隻
臭雞護士玩手段上位就係到出聲

佢屋企住邊?引狗放TG?

有乜計
人家知中共幾甘邪惡
邊敢亂出聲丫想送中咩
向中共底下留定走講乜嘢
都唔再係個人只係中共機器

咁環境保護署個網站做咩唔公佈二噁英濃度呀？？？

科學家實驗精神，不如搵一日全港縱火但係0 tg試下囉

鳩婆吸tg 5分鐘

市民吸燒野5分鐘

睇下邊個快死

原來有晒數據, 咁要公佈晒, 睇下所有日子時段, 其間有燒嘢同冇燒嘢, 有tg同冇tg, 又或者2樣都有, 來做全面比較

呢條賤婦真係....

人地講山埃二噁英你去講懸浮粒子
仲有tg同縱火不嬲一齊架啦分得開架咩

有咁上下智力都唔會做藍絲

好似好科學咁wor

有番咁上下智力就唔會係藍絲

人唔笑狗都吠

直頭係火焰發射器

人哋問二噁英你就走去講懸浮粒子，成班狗官一擔擔

最重要係: 數據~!!

唔好同我講其他野~!

縱火既日子都係有催淚煙既日子

燒衣都大火過燒鐵啊

有邊幾日放火嘅日子係無催淚彈嫁？
唔係唔信你 係想大家清楚啲姐

同鉛水一樣啦。支吾以對即係有野囉。

再唔係搵公正行即場環境化驗，Poly, 旺角彌敦道，再去埋大尾篤燒烤場做comparison

警察出勤日子都係

唔係公布左啦咩

護士真係始終護士

拜山粒子肯定最高

咩粒子
二噁英呢！

推

導彈嚟

搵催淚彈沖水比佢地飲啦

有名你叫陳肇

即係無始

點解唔問下佢咁孟蘭清明重陽點算？全香港都有人狂燒嘢

咁咪射粒支國TG,驗下先囉

垃圾

sor原來上個月尾公佈咗

仲問

仲有支那送大禮呢

RSP 同TSP 高都係因為車同北風帶黎嘅污染物, 屌你老味, 講大話都高質少少丫

Exact7ly

成個政府都痴撚線

我覺得已經冇人信佢講的

無佢咁癲

咪一鳩樣

跪求大家幫手推有用行動post

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

咪又係一撚樣

臭蟲論？

制裁佢啦死狗官